而家入823好唔好

買一兩手玩吓

823 or 1299 好?

1299
唔識睇

823 係咪好多大陸資產?

係 見佢低位想入

低多少少先入823,感覺上hsi 應該會繼續跌

咁778你點睇 都有小小想入

LM學嘢

推

@日
召喚日總司令

你問得黎

我已經買曬

仲賺緊喇

ching 買左幾多

@日
新經濟參謀長

領展收購澳洲物業，市場反應普遍正面，這一點是有點出奇。因為領展向來的賣點，是把物業提升的能力，今次看來空間相當有限，似乎只是市場認同領展進軍海外，分散投資的舉動。換個角度看，代表了市場並不特別喜歡中港收租物業的前景。領展雖然行對了這一步，卻是削弱了增長股的形象，相信估值應該要向下調。作為組合防守成員仍然稱職，但已經不再是昔日的帶刀後衞。

就算社會氣氛短期內可以回復正常，可是一個嚴重撕裂的社會，極之弱勢的政府，施政根本寸步難行。香港應該會複製台灣的經驗，未來不會有什麼進步的空間。在現時科技飛躍的環境，更加吸引的投資地點多的是，何必捨易取難，盲目眷戀以往的光輝。

香港國際金融中心的地位的確穩固，但看來僅僅剩餘這一點，而金融業發展的大方向已經是「百費待cut」，由經紀佣金、基金收費、企業上市費用以至銀行保險業，都隨着科技進步愈收愈平，生意仍在，利潤卻下跌。香港政府最關注不外乎是住屋問題，欠缺其他範疇發展的遠見，所以香港公司的估值，和領展一樣，必然有下調壓力，要有更大折讓才可以吸引志在收息、不計增長的投資者。

其中一個投資重點，是減低香港公司股票的比重，避免墮入價值陷阱。要記住現代投資者極之注重遠景，純粹一個平字，欠缺其他賣點，只會有得炒無得升，接住隨着時間過去，便會逐漸被邊緣化，打入冷宮，無人問津。

今日HKTV升到傻

嚟緊網購一定會搶走好多商場既生意 商場愈來愈難做

減租壓力大 收租股料賺少15%

而商戶組合較平均的一般商場，其租金收入則可能下降10%至15%。

商場股有可能唔差嗎？

係知唔知hktvmall 有成60間實體分店呀
依加仲話搵partner擴大自提點呀
一定行o2o,商場一定有得做啦

但我覺得香港唔似外國 此終地方細
網購未必取代到商場

日巴
佢有排同你傾

一間HKTV 可以取代幾多間零售鋪？

咁不如823喇
話曬都係龍頭

823準備又買英國資產

英國都冇乜發展空間

唔洗旨意係英國同澳洲加租加得咁高

根本外國REIT估值遠遠低過823
823愈國際化 佢既估值壓力就愈大